{ "questions":[
    { 
    "question": "﻿", 
    "answers": [], 
    "correct_answer": " "},
    { 
    "question": "Системой счисления называют:", 
    "answers": ["алфавит;","способ представления чисел;","способ представления чисел и соответствующие ему правила действия над числами;","набор чисел в определенной последовательности."], 
    "correct_answer": "3"},
    { 
    "question": "Системы счисления делятся на:", 
    "answers": ["четные и нечетные;","позиционные и непозиционные;","троичные, семеричные, десятичные;","двоичные, восьмеричные, шестнадцатеричные."], 
    "correct_answer": "2"},
    { 
    "question": "Как называется система счисления, в которой значение цифры зависит от занимаемой ею позиции в числе?", 
    "answers": ["позиционная;","непозиционная;","нет верного ответа;","перечисленное в п.1-2"], 
    "correct_answer": "2"},
    { 
    "question": "В восьмеричной системе счисления присутствуют символы:", 
    "answers": ["0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8;","0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7;","1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8;","0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, А, В, С, D, E, F ."], 
    "correct_answer": "2"},
    { 
    "question": "В шестнадцатеричной системе счисления присутствуют символы:", 
    "answers": ["0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16;","0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7;","0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, А, В, С, D, E, F;","1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, А, В, С, D, E, F."], 
    "correct_answer": "3"},
    { 
    "question": "В двоичной системе счисления присутствуют символы:", 
    "answers": ["1, 2;","0, 1;","а, в;","все перечисленные."], 
    "correct_answer": "2"},
    { 
    "question": "Числу 10010(2) соответствует число … в десятичной системе счисления:", 
    "answers": ["18;","17;","100;","36;"], 
    "correct_answer": "1"},
    { 
    "question": "Числу 126(8) соответствует число … в десятичной системе счисления:", 
    "answers": ["15;","86;","688;","200;"], 
    "correct_answer": "2"},
    { 
    "question": "Сравните два числа: 111(двоичное) и 5 (десятичное)", 
    "answers": ["Числа равны","Первое число больше второго","Первое число меньше второго"], 
    "correct_answer": "2"},
    { 
    "question": "Числу 243(10) соответствует число … в восьмеричной системе счисления:", 
    "answers": ["179;","342;","100110;","363;"], 
    "correct_answer": "4"},
    { 
    "question": "Числу 823(10) соответствует число … в шестнадцатеричной системе счисления:", 
    "answers": ["10011;","337;","АВ;","12С;"], 
    "correct_answer": "2"},
    { 
    "question": "Римская система относится к:", 
    "answers": ["непозиционной системе;","позиционной системе;","другой вариант."], 
    "correct_answer": "1"},
    { 
    "question": "Десятичная система относится к:", 
    "answers": ["непозиционной системе;","позиционной системе;","другой вариант."], 
    "correct_answer": "2"},
    { 
    "question": "Числу МСХХIII соответствует десятичное число:", 
    "answers": ["34;","1117;","1123;","73;"], 
    "correct_answer": "3"},
    { 
    "question": "Числу 1968 соответствует римское:", 
    "answers": ["нет правильного ответа;","MDCCCCLXIIIV;","MMLXVIII;","МСМLXVIII."], 
    "correct_answer": "4"},
    { 
    "question": "Числу CXIX соответствует десятичное число:", 
    "answers": ["119;","129;","69;","59;"], 
    "correct_answer": "1"},
    { 
    "question": "Жители Древнего Египта использовали при счете:", 
    "answers": ["позиционную систему счисления;","непозиционную систему счисления."], 
    "correct_answer": "2"},
    { 
    "question": "Единичная система счисления относится к:", 
    "answers": ["позиционной системе счисления;","непозиционной системе счисления."], 
    "correct_answer": "2"},
    { 
    "question": "Самая древняя система записи чисел:", 
    "answers": ["древнеегипетская;","римская;","единичная;","десятичная."], 
    "correct_answer": "3"},
    { 
    "question": "ЭВМ выполняет арифметические расчеты в системе счисления:", 
    "answers": ["десятичной;","двоичной;","единичной;","шестнадцатеричной."], 
    "correct_answer": "2"},
    { 
    "question": "Самая древняя система счисления –", 
    "answers": ["двоичная;","римская;","древнеегипетская;","единичная."], 
    "correct_answer": "4"},
    { 
    "question": "В исчислении времени, в чередовании месяцев года сохранились остатки СС:", 
    "answers": ["десятичной;","двенадцатеричной;","двоичной;","восьмеричной."], 
    "correct_answer": "2"},
    { 
    "question": "Какая операция была применена к двоичным числам 1010 и 111, если в результате получено число 11:", 
    "answers": ["деление;","умножение;","сложение;","вычитание."], 
    "correct_answer": "4"},
    { 
    "question": "Как называется разъем для установки центрального процессора?", 
    "answers": ["Чипсет;","Порт;","Сокет;","Шина."], 
    "correct_answer": "3"},
    { 
    "question": "Северный мост на материнской плате осуществляет поддержку:", 
    "answers": ["Системной шины, оперативной памяти, видеоадаптера;","Жестких дисков и приводов оптических дисков;","Звуковой платы и модема;","Клавиатуры, мыши, принтеров, сканеров."], 
    "correct_answer": "1"},
    { 
    "question": "Южный мост осуществляет связь процессора и:", 
    "answers": ["Системной шины;","Оперативной памяти;","Видеокарты;","Жёстких дисков."], 
    "correct_answer": "4"},
    { 
    "question": "Чипсет на материнской плате представляет собой:", 
    "answers": ["Совокупность всех устройств, расположенных на материнской плате;","Совокупность системной шины и оперативной памяти;","Совокупность микросхем северного и южного моста;","Совокупность всех портов и разъемов на материнской плате."], 
    "correct_answer": "3"},
    { 
    "question": "Корпус персонального компьютера предназначен для:", 
    "answers": ["Ускорения работы компьютера;","Повышения надёжности компьютера;","Защиты от механических повреждений внутренностей компьютера;","Экономии компьютером электроэнергии."], 
    "correct_answer": "3"},
    { 
    "question": "Компьютерный блок питания не выполняет:", 
    "answers": ["Преобразование напряжения до заданных значений;","Обеспечение всех устройств электрической энергией;","Обеспечение бесперебойной работы в случае отключения питания;","Фильтрация незначительных электрических помех."], 
    "correct_answer": "3"},
    { 
    "question": "Основной характеристикой компьютерного блока питания является:", 
    "answers": ["Мощность;","Габариты;","Цена;","Количество разъёмов для питания различных подключаемых к нему устройств."], 
    "correct_answer": "1"},
    { 
    "question": "Какой функциональный узел не включает в себя процессор компьютера?", 
    "answers": ["Арифметико-логическое устройство;","Флэш-память;","Кэш-память;","Устройство управления."], 
    "correct_answer": "2"},
    { 
    "question": "Кэш-память какого уровня является самой быстрой?", 
    "answers": ["Первого;","Второго;","Третьего;","Четвёртого."], 
    "correct_answer": "1"},
    { 
    "question": "Какая память является самой быстрой в компьютере?", 
    "answers": ["Оперативная память;","Кэш-память;","Регистровая память процессора;","Жёсткие диски."], 
    "correct_answer": "3"},
    { 
    "question": "Что такое быстродействие процессора?", 
    "answers": ["Это максимальное количество разрядов двоичного кода, которые могут обрабатываться или передаваться одновременно;","Интервал времени между началами двух соседних тактовых импульсов;","Число элементарных операций, выполняемых процессором в единицу времени;","Количество импульсов, создаваемых генератором за одну секунду."], 
    "correct_answer": "3"},
    { 
    "question": "Что не является характеристикой оперативной памяти?", 
    "answers": ["Стоимость;","Тайминги;","Пропускная способность;","Тип памяти."], 
    "correct_answer": "1"},
    { 
    "question": "Оперативная память предназначена для:", 
    "answers": ["Долговременного хранения данных на компьютере;","Помещения в неё исполняемых программ и данных;","Выполнения арифметических операций над числами;","Выполняет обмен данными между чипсетом и портами ввода-вывода."], 
    "correct_answer": "2"},
    { 
    "question": "Динамическая оперативная память по сравнению со статической обладает следующим преимуществом:", 
    "answers": ["Более высокой скоростью доступа к ней;","Более низкой ценой;","Надёжностью;","Возможностью работать в двухканальном режиме."], 
    "correct_answer": "2"},
    { 
    "question": "Статическая оперативная память используется в качестве:", 
    "answers": ["Видеопамяти;","Памяти в жёстких дисках;","Флэш-памяти;","Кэш-памяти."], 
    "correct_answer": "4"},
    { 
    "question": "Двухканальный режим работы оперативной памяти позволяет получить прирост производительности примерно на:", 
    "answers": ["2-3%;","10-15%;","40-60%;","90-95%."], 
    "correct_answer": "2"},
    { 
    "question": "Шина Front Side Bus (FSB) обеспечивает связь между:", 
    "answers": ["Северным и южным мостом на материнской плате;","Между жёсткими дисками;","Между процессором и остальными устройствами;","Между шиной данных и шиной адреса."], 
    "correct_answer": "3"},
    { 
    "question": "Шина ISA (Industry Standard Architecture) обеспечивает максимальную пропускную способность в:", 
    "answers": ["2 Мбайт\\сек;","3,3 Мбайт\\сек;","4,5 Мбайт\\сек;","5,5 Мбайт\\сек."], 
    "correct_answer": "4"},
    { 
    "question": "Шина PCI (англ. Peripheral Component Interconnect) позволяет подключать к ней:", 
    "answers": ["Жёсткие диски;","Процессор;","Звуковые и видеоадаптеры;","Микрофоны и акустическую систему."], 
    "correct_answer": "3"},
    { 
    "question": "Шина AGP была специально создана для подключения:", 
    "answers": ["Звуковых плат;","Процессоров;","Видеоадаптеров;","Модемов."], 
    "correct_answer": "3"},
    { 
    "question": "Шина PCI-Express версии x1 обычно используется для подключения:", 
    "answers": ["Видеоадаптеров;","Жёстких дисков;","Процессоров;","Звуковых плат."], 
    "correct_answer": "4"},
    { 
    "question": "Порт LPT предназначается для подключения к нему:", 
    "answers": ["Клавиатур и манипуляторов «мышь» ;","Звуковых и видеоадаптеров;","Принтеров и сканеров;","Модемов."], 
    "correct_answer": "3"},
    { 
    "question": "Порт PS/2 предназначен для подключения к нему:", 
    "answers": ["Принтеров и сканеров;","Жёстких дисков;","Видеокамер;","Клавиатур и мышей"], 
    "correct_answer": "4"},
    { 
    "question": "Базовая Система Ввода-Вывода (BIOS) предназначена для:", 
    "answers": ["Самодиагностики и самотестирования мониторов;","Самодиагностики и самотестирования клавиатур и принтеров;","Самодиагностики и самотестирования материнской платы и устройств подключенных к ней;","Самодиагностики и самотестирования плоттеров, ризографов и копиров"], 
    "correct_answer": "3"},
    { 
    "question": "Какие клавиши позволяют зайти в BIOS при включении компьютера:", 
    "answers": ["Alt, Enter;","Del, F2;","Home, Insert;","Tab, Shift."], 
    "correct_answer": "2"},
    { 
    "question": "Что произойдёт после извлечения и повторной установки элемента питания на материнской плате:", 
    "answers": ["Сброс пароля на вход в BIOS;","Установка всех установок BIOS по умолчанию;","Стирание микропрограммы BIOS;","Ничего не произойдёт."], 
    "correct_answer": "2"},
    { 
    "question": "Какого форм-фактора гибкого магнитного диска не существует?", 
    "answers": ["8 дюймов;","5,25 дюйма;","3,5 дюйма;","10 дюймов."], 
    "correct_answer": "4"},
    { 
    "question": "Какой максимальный объём информации можно записать на гибкий магнитный диск (дискету)?", 
    "answers": ["720 Кб;","1,44 Мб;","2,88 Мб;","5,76 Мб."], 
    "correct_answer": "3"},
    { 
    "question": "Время доступа к жёсткому диску измеряется в:", 
    "answers": ["Секундах;","Миллисекундах;","Наносекундах;","Минутах."], 
    "correct_answer": "2"},
    { 
    "question": "К первому поколению оптических дисков относятся:", 
    "answers": ["Blu-Ray диски;","CD диски;","DVD диски;","Голографические диски."], 
    "correct_answer": "2"},
    { 
    "question": "Недостатком магнитооптических дисков является:", 
    "answers": ["Защитный пластиковый корпус;","Слабая подверженность магнитным полям;","Низкая скорость записи;","Срок хранения данных."], 
    "correct_answer": "3"},
    { 
    "question": "Основным элементом монитора на основе электронно-лучевой трубки является:", 
    "answers": ["Корпус;","Кинескоп и электронная пушка;","Люминофор;","Блок питания."], 
    "correct_answer": "2"},
    { 
    "question": "Какой стандарт предъявляет более высокие требования к безопасности мониторов?", 
    "answers": ["MPR;","MPR II;","TCO 95;","TCO 92;"], 
    "correct_answer": "3"},
    { 
    "question": "Какая из перечисленных матриц жидкокристаллических мониторов (ЖК) лучше всего передаёт цвета и оттенки фотографических изображений?", 
    "answers": ["TN+Film;","PVA;","MVA;","IPS."], 
    "correct_answer": "4"},
    { 
    "question": "Какого конструктивного элемента нет в OLED-мониторах в отличие от ЖК-мониторов?", 
    "answers": ["Корпуса;","Лампы подсветки;","Кинескопа;","Электронно-лучевой трубки."], 
    "correct_answer": "2"},
    { 
    "question": "Недостатком одночиповых DLP-проекторов является:", 
    "answers": ["Высокая стоимость;","Низкая контрастность;","Эффект радуги;","Сильный нагрев микрозеркал."], 
    "correct_answer": "3"},
    { 
    "question": "Режим SLI видеоадаптеров позволяет:", 
    "answers": ["Улучшать характеристики видеоадаптера;","Использовать несколько видеоадаптеров на одном компьютере;","Улучшать отвод тепла от графического процессора;","Увеличивать разрешение экрана."], 
    "correct_answer": "2"},
    { 
    "question": "Какого интерфейса подключения манипулятора «мышь» к компьютеру не существует:", 
    "answers": ["PS/2;","COM;","USB;","LPT."], 
    "correct_answer": "4"},
    { 
    "question": "Центральный процессор машины фон Неймана состоит из ...", 
    "answers": ["Устройства памяти и арифметико-логического устройства;","Устройства управления и памяти;","Ядра и арифметико-логического устройства;","Устройства управления и арифметико-логического устройства."], 
    "correct_answer": "4"},
    { 
    "question": "Что такое время доступа к памяти?", 
    "answers": ["Минимальная задержка на чтение слова из памяти на некоторый регистр;","Максимальная задержка на чтение слова из памяти на некоторый регистр;","Минимальная задержка на запись слова в память из некоторого регистра;","Максимальная задержка на запись слова в память из некоторого регистра."], 
    "correct_answer": "1"},
    { 
    "question": "На каком уровне видения архитектуры построена абстрактная машина Фон Неймана?", 
    "answers": ["Собственном;","Внешнем;","Концептуальном;","Внутреннем."], 
    "correct_answer": "3"},
    { 
    "question": "Линейная и однородная последовательность некоторых элементов в памяти машины Фон Неймана называется ...", 
    "answers": ["Ячейкой;","Адресом;","Разрядностью;","Машинным словом."], 
    "correct_answer": "1"},
    { 
    "question": "Номер ячейки в памяти машины Фон Неймана называется ...", 
    "answers": ["Битом;","Адресом;","Разрядом;","Машинным словом."], 
    "correct_answer": "2"},
    { 
    "question": "Минимальный объём данных, которым могут обмениваться между собой различные узлы машины Фон Неймана называется ...", 
    "answers": ["Битом;","Адресом;","Байтом;","Машинным словом."], 
    "correct_answer": "4"},
    { 
    "question": "Какие действия выполняет арифметико-логическое устройство машины Фон Неймана? Выберите несколько из 4 вариантов ответа:", 
    "answers": ["АЛУ может читать машинное слово из памяти на один из своих регистров;","Осуществляет обмен машинным словом между регистром и основной памятью ЭВМ;","Хранит информацию об адресах регистров;","Осуществляет управление работой оперативной памяти."], 
    "correct_answer": "1"},
    { 
    "question": "Ячейки памяти в машине Фон Неймана нумеруются от нуля до некоторого положительного числа N. Это основа принципа ...", 
    "answers": ["Однородности;","Линейности;","Неразличимости комманд и данных;","Хранимой программы."], 
    "correct_answer": "2"},
    { 
    "question": "Адресом ячейки памяти машины Фон Неймана называется ...", 
    "answers": ["Номер разряда;","Количество ячеек;","Номер ячейки;","Количество разрядов."], 
    "correct_answer": "3"},
    { 
    "question": "Регистр на котором всегда хранится текущая выполняемая команда называется…", 
    "answers": ["Счетчик адреса;","Счетчик команд;","Регистр адреса;","Регистр команд."], 
    "correct_answer": "4"},
    { 
    "question": "В какой регистр ЦП записывается адрес следующей выполняемой команды?", 
    "answers": ["Счетчик адреса;","Счетчик команд;","Регистр адреса;","Регистр команд;","Нет верного ответа."], 
    "correct_answer": "5"},
    { 
    "question": "С помощью каких сигналов одни узлы компьютера сообщают другим узлам о том, что они выполнили определенные действия, либо зафиксировали ошибки в своей работе?", 
    "answers": ["Поток команд;","Информационный.;","Управляющий;","Поток данных."], 
    "correct_answer": "2"},
    { 
    "question": "Как называется простая электронная схема реализующая одну из логических операций?", 
    "answers": ["Логическая схема;","Вентиль;","Интегральная схема;","нет верного ответа."], 
    "correct_answer": "2"},
    { 
    "question": "Сколько входов имеет вентиль?", 
    "answers": ["Один;","Два;","Три;","Один или два."], 
    "correct_answer": "4"},
    { 
    "question": "Сколько выходов имеет вентиль?", 
    "answers": ["Один;","Два;","Три;","Один или два."], 
    "correct_answer": "1"},
    { 
    "question": "Какое напряжение в вентилях трактуется, как логическая единица?", 
    "answers": ["От 0 до 1 Вольт;","От 1 до 2 Вольт;","От 2 до 5 Вольт;","Более 5 Вольт."], 
    "correct_answer": "3"},
    { 
    "question": "Сколько входов и выходов имеет вентиль НЕ (транзисторный инвертор)?", 
    "answers": ["Один вход и один выход;","Два входа и один выход;","Один вход и два выхода;","Нет верного ответа."], 
    "correct_answer": "1"},
    { 
    "question": "Устройство какого вентиля является самым простым?", 
    "answers": ["Вентиль И;","Вентиль НЕ-И;","Вентиль ИЛИ;","Вентиль Исключающее ИЛИ."], 
    "correct_answer": "2"},
    { 
    "question": "Из чего строятся интегральные схемы?", 
    "answers": ["Из транзисторов;","Из вентилей;","Из логических схем;","Нет верного ответа;","Все ответы верны."], 
    "correct_answer": "5"},
    { 
    "question": "Как называется вентиль, образованный из двух вентилей соединенных параллельно?", 
    "answers": ["И;","ИЛИ;","НЕ-И;","НЕ-ИЛИ."], 
    "correct_answer": "4"},
    { 
    "question": "Сколько транзисторов используется для построения вентиля ИЛИ?", 
    "answers": ["Один;","Два;","Три;","Нет верного ответа."], 
    "correct_answer": "3"},
    { 
    "question": "Какие вентили используются при построении логической схемы полусумматор?", 
    "answers": ["И, Исключающее ИЛИ;","ИЛИ, Исключающее ИЛИ;","И, НЕ-ИЛИ;","ИЛИ, НЕ-И;","Нет верного ответа."], 
    "correct_answer": "1"},
    { 
    "question": "Сколько выходов имеет логическая схема полусумматор?", 
    "answers": ["1;","2;","3;","4;"], 
    "correct_answer": "2"},
    { 
    "question": "Сколько входов имеет логическая схема сумматор?", 
    "answers": ["1;","2;","3;","4;"], 
    "correct_answer": "3"},
    { 
    "question": "Сумматор отличается от полусумматора тем, что ...", 
    "answers": ["Сумматор использует большее количество вентилей;","Полусумматор умеет складывать биты только нижних разрядов;","Они имеют разное количество входов;","Все ответы верны;","Нет верного ответа."], 
    "correct_answer": "4"},
    { 
    "question": "Что такое триггер?", 
    "answers": ["Импульсное устройство, имеющее два стойких состояния, в которых он может пребывать как угодно долго;","Простейшее последовательностное устройство, имеющее два стойких состояния, в которых он может пребывать как угодно долго;","Импульсное устройство, имеющее два стойких состояния."], 
    "correct_answer": "2"},
    { 
    "question": "По способу записи информации триггеры бывают: (2 - ответа 1 и...", 
    "answers": ["Синхронные;","Асимметричные;","Асинхронные."], 
    "correct_answer": "3"},
    { 
    "question": "Имеет два входа, два выхода и может быть реализован на двух логических элементах ИЛИ-НЕ или не двух логических элементах И-НЕ", 
    "answers": ["D-триггер;","RS-триггер;","T – триггер;","JK – триггер."], 
    "correct_answer": "2"},
    { 
    "question": "Имеет один информационный вход, один вход синхронизации и два выхода: прямой и инверсный, также называется триггер с задержкой.", 
    "answers": ["D-триггер;","RS-триггер;","T – триггер;","JK – триггер."], 
    "correct_answer": "1"},
    { 
    "question": "Триггер с одним входом, который с каждым импульсом переходит в противоположное состояние, называется:", 
    "answers": ["D-триггер;","RS-триггер;","T – триггер;","JK – триггер."], 
    "correct_answer": "3"},
    { 
    "question": "Триггер, свойства которого зависят от вида входного сигнала, называется:", 
    "answers": ["D-триггер;","RS-триггер;","T – триггер;","JK – триггер."], 
    "correct_answer": "4"},
    { 
    "question": "Электронные устройства, построенные на основе триггеров и предназначенные для приема, хранения, переработки и передачи информации в форме двоичных чисел, называются:", 
    "answers": ["Делители частоты;","Сумматоры;","Регистры;","Счетчики импульсов."], 
    "correct_answer": "3"},
    { 
    "question": "Цифровые устройства, построенные на основе триггеров и предназначенные для уменьшения частоты импульсов в целое количество раз, называются:", 
    "answers": ["Делители частоты;","Сумматоры;","Регистры;","Счетчики импульсов."], 
    "correct_answer": "1"},
    { 
    "question": "Логические электронные устройства с памятью, предназначенные для подсчета количества входных импульсов и сохранения этой информации, называются:", 
    "answers": ["Делители частоты;","Сумматоры;","Регистры;","Счетчики импульсов."], 
    "correct_answer": "4"},
    { 
    "question": "Регистры бывают: ( 2 ответа: 1 и ...)", 
    "answers": ["Параллельные;","Перпендикулярные;","Универсальные;","Последовательные."], 
    "correct_answer": "4"}
    ] }
